覺得用「左」代替「咗」冇問題嘅人都係支持緊殘體字

好撚煩 屌你老母

唔打錯咪冇人煩囉 屌你老母

簡化自己文字係自我閹割
同日本抄考其他文字簡化創造出自己文字係完全唔同

做人做狗自己揀

因為好耐之前高登係打唔到個咗字

講得好

痴線

借問左字同咗字起速成邊頁
利申倉頡撚

肥絲門生又出嚟托柒R存在感

這裡是連登啊
高登打唔到關我們撚事🤣

岩牙ching😂😂

代你老母閪 左字先存在及廣泛使用
咪撚做隻字出黎9嗌”代替”

最近發現咗佢仲會捉「哂」字

矯枉過正：
把彎的東西扳正，又歪到了另一邊。比喻糾正錯誤超過了應有的限度。

你老母就殘

手機打 咗 就方便，電腦打要搵幾頁

覺得... 打到咪咗 打唔到咪左 睇得明又唔煩嘅就Ok

咁呢度有好多人轉會過黎嘛
延續左呢d文化都唔出奇

因為我以前都好撚憎人打左字
係上高登上得多同化左

屌你老母

連囝想開5p壇，然後過去高登招人上新5p都要跟高登文化，有冇搞錯😂😂😂
LIHKG開壇第一日佢自己就用emoji ，跟住又話反5p已經不合時宜啦！

後來高登只係用走盞方法(轉HTML entities)出香港字
而家高登可能技術上都未真正支援unicode (冇上好耐)

一過嚟連登見到支援香港字，即刻瘋狂輸入香港字 所以換個角度講，而家有得用，何不用多啲

肥絲只係其中一個特別煩膠嘅正字特警
係而家啲人未見過先至大驚小怪姐

你個屌字咪又係呢個情況
以前高登咪又係打唔到個𨳒字

証明硬性推簡體字係有效

左

啲on9成日話約定俗成
遲啲－大班大陸人又同你講呢番說話
真係唔好喊
打唔到嗰個字咪用 o左
搵咁撚多藉口都on99

咁左又唔係真係簡體字…

咁你自己都懶打on 9啦
係戇鳩呀𨳒你老母
你懶就無問題
人地懶就搵藉口

覺 改正緊 成日慣咗 依家經常提醒自己

左就係簡體字呀？咪撚on9啦

咪係
最多咪話人地偷懶打同音字
關簡體撚事咩

你咪又係打錯
𨳒唔係屌呀懵撚

屌（粵拼：diu2， 聽），俗寫𨳒（「門」字入面加個「小」字），原本意思係男性嘅生殖器官[1]，引申為形容性交時陰莖插入女陰時個動作，但含有貶意[未記出處或無根據]，相當於大陸個「肏」[2]字。喺粵語多數係用嚟鬧人嘅粗口。有時有啲嘢唔順嗰陣，有人會講「屌！」，噉樣當係嘆氣，所以亦算係一個助語詞。

喺臺灣，屌有另一個完全唔同嘅流行意思，通常解做「好勁」、「勁」。

點撚樣啊 懵撚

𨳒呀屌..

成班柒頭話人打錯字打簡體字
其實自己都係打錯呢下先on 9

屌>𨳒
撚>𠹌/𨶙
on 9>戇鳩
西>閪

根本呢d係網上文化演變出黎
關繁簡撚事咩

真係好撚煩
就算你打吾系甘牙
最多都係5P 但唔可以講成做支持殘體字
咁點解用左字就等於支持殘體字?

如果用正字角度 "比","畀"同"俾"都唔同意思
咁我將"俾"打錯"比"係咪又等於支持殘體字?

你條柒頭可能啱啱大陸落黎
以前香港人係用𨳒架

上面有條大陸仔話屌係啱

我冇話「𨳒」唔啱 我係話「屌」都係正字 但係「左」就一定唔撚啱 以前全部都用「咗」啦 你啲邏輯都錯得幾離譜吓

正你老母呀正
樓主講緊簡繁呀
講緊文化呀柒頭
咗係正字黎咩
咗係廣東香港文化黎
香港文化一直都係𨳒你老母
就係以前高登都打唔到個𨳒字
咪先打個屌囉
你要堅持傳統文化就打𨳒啦on 9

殘體字就係由正體字閹割而成
「屌」同「𨳒」本身都係正體字
冇任何閹割成份
而且康熙字典都將「屌」字納入為正體字
但係而家討論緊嘅係啲人將「咗」自我閹割成「左」
同正體閹割成殘體本質一樣
加上「左」字本身個意思只係得「左邊」
而「咗」呢個字係啲人特登用嚟作為助詞
而「屌」同「𨳒」意思一樣
將「屌」代替「𨳒」唔存在自我閹割文字
而家樓主就係鬧緊呢種行為 關「屌」係唔係香港文化乜嘢事?

重有我而家只係堅持緊正體字(繁體字)嘅文化
呢個post嘅着眼點亦都唔係香港文化 而係繁體正體文化 希望你搞清楚

維基

米煩拉禾中2典打周典打 😘

明就duck拉🤣

用下個腦啦屌你老母
你呢D字唔讀出黎點知你UP乜柒呀

用倉頡

咪撚on9啦
on9 係網絡用語， 你傻撚咗？
同埋我邊忽話人懶？
你用屎眼睇野㗎？ 縮返入老母個西啦柒頭

咁你咪約定俗成既on 9囉
何況on 9係網絡用語咩
係你懶唔打戇鳩之嘛
咁我又可唔可以話左都係網絡用語

左字本身就唔係殘體字
你就因為少左個口話人有閹割成份
我就解釋你聽
呢d係以前高登文化遺留落黎（打唔到果個字）
唔好咁神經質話咩被人閹割
你對簡繁咁敏感都係想抵抗大陸文化姐
無講錯嘛
如果係咁我話你知以後唔好打個屌字啦
呢個字中港互通
真係香港用既係𨳒字呀知唔知

講到hk d 字係得把口咁

so sad

同意

唔係話左係簡體，
而係話因為高登唔俾打「咗」就變做「左」，
慢慢就潛移默化，無人會覺得有問題

咁好嘞，到政府唔俾用繁體字，開頭咪多人鬧囉，過多幾年咪個個都好熟咁用簡體字，到時就會有班自以爲眾人皆非既傻仔出嚟話應該用返繁體字，之後又成班人話佢雞蛋裡挑骨頭。

陳巧文果鑊衰過一次啦

邊個話「咗」就係正字？

講咁耐都係為左捍衛香港語言文化姐
左同咗字根本唔存在正唔正字
繁或簡既問題
咗唔係正字
左又唔係繁體
你要堅守呢樣野無問題架
但唔好好似上面條柒頭咁
話人唔啱但又講個屌字
香港一直用既係呢個𨳒
唔好問我呢個字點黎
咗字都唔會喺歷史或字典上查到
呢d就係一個地方既獨有文化
唔係求其上網搵維基話正字就正字
講多次
唔係話用咗字係無謂既堅持
但麻煩批評人之前檢討下自己有無錯

我今日扯咗旗但無打丁
因為凍

嗱，你唔應該寫打丁
你宜家就係自我閹割緊
應該寫打飛機或者自慰就攞滿分
咁就唔會俾狗咬嘞

其實好似唔關高登文化事
果陣速成全世界都出唔到果粒字

no,我以前無論用電話手寫
定九方都出唔到果d字
但其他論壇係出到

叻喇叻喇，大學生

其實「左」字係有來源根據可追溯。
古時書寫係由右至左，通常寫到最左邊即係完成。所以「左」字係蘊含結束、完成嘅意思，例如廣東話：做左、講左、聽左，同樣係用黎表達完成某步驟或程序，加上口字邊嘅「咗」字只不過係形容呢個字係表示口語常用姐。

On9
文字梗係隨時間轉變
食古不化，不思進取
繼續係連登自成一角捍衛正體字啦

尼個話題講左好耐

左左左左左左左左

yup 細個未有上網前，全部公廁涂鴉都係寫「門小」